% @Source RP
% @Difficulté 2

Une usine fabrique des pièces de rechange pour véhicules électriques. 
Le 1\ier{} janvier 2020, elle en a produit $\num{3000}$. 
Sa production journalière $P$ augmente de façon régulière, de $2\,\%$ 
chaque mois depuis cette date.

\begin{enumerate}
	\item On note $P_n$ la production journalière de l'usine au bout de $n$ mois.
   Ainsi $P_0 = \num{3000}$ au 1\ier{} janvier 2020.
	\begin{enumerate}
		\item Déterminer le coefficient multiplicateur correspondant à la hausse 
    de $2~\%$, puis calculer $P_1$ et $P_2$.
	
		\item La suite $(P_n)$ est géométrique. Donner sa forme explicite 
    puis calculer $P_{12}$.
	\end{enumerate}
	
	\medskip
	
	\item Pour calculer la production à tout moment $t$ durant un mois de l'année, 
  on va utiliser une fonction exponentielle.
	\begin{enumerate}
		\item Donner l'expression de la fonction exponentielle $P(t)$.
	
		\item Calculer $P(2,5)$. Donner une interprétation concrète du résultat.
	
		\item Résoudre l'équation $P(t) = \num{6000}$. Donner une interprétation concrète du résultat.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}